反送中》發4聲明嗆林鄭 民陣：「警方死不道歉 林鄭死不下台，民陣呼籲市民616上街 追究政權暴行」

反送中》發4聲明嗆林鄭 香港民陣：16日上街追究政權暴行

2019-06-15

〔即時新聞／綜合報導〕香港特首林鄭月娥今天（15日）下午召開記者會，宣布暫緩修訂被外界視為送中惡法的《逃犯條例》，但她不願對抗爭時發生的流血衝突事件道歉，強調警方的執法「天經地義」。對此，香港民陣晚間發出4點聲明，呼籲市民616上街追究政權暴行，更要求林鄭月娥問責下台！

林鄭月娥今天下午3時許於香港政府總部召開記者會，宣布暫緩修訂《逃犯條例》。被記者問及她是否針對流血衝突事件道歉？林鄭則表示，抗爭期間不僅有警方攻擊市民或記者，亦有市民持「具殺傷力的武器」攻擊員警，同意警方對該事件定義為「暴動」，因此警方的執法是「天經地義」。

對此，民陣15日晚間9點在臉書粉專「民間人權陣線 Civil Human Rights Front」發出4點聲明：「警方死不道歉 林鄭死不下台，民陣呼籲市民616上街 追究政權暴行」。
<自由時報>